% TODO: scrivere discussione dello schema ER portante
\section{Schema E/R portante}
% TODO: definire schema ER portante
Dalla analisi della richiesta, le principali entità indentificate sono:
\begin{itemize}
\item Missione: affidata dall'agenzia spaziale internazionale per l'esplorazione e analisi dell'ambiente lunare.
\item Membro : team di specialisti stanziati in bassa orbita lunare.
\item Sensore: dispositivo a supporto dei membi dell'equipaggio per la raccolta dati nelle varie regioni lunari.
\item Robot: dispositivo autonomo a supporto dei membi dell'equipaggio per l'operazioni sul campo.
\item Rilezazione: effetuate dai sensoti per la raccolta dati.
\item Anomalia: malfunzionamento di un sensore dovuto a varie casistiche .
\item Intervento: per la riparazione di un sensore non funzionante effetuate dai membri dell'equipaggio.
\item Report: redatti dai membri dell'equipaggio per indicare lo stato della missione.
\end{itemize}
Legate tra di loro con le seguenti relazioni:
\begin{itemize}
\item Partecipazione: che va a leggare Membro con MIssione, tramite cui si va ad associare ad una missione i rispettivi membri dell'equipaggio.
\item Eseguito: che va a leggare Membro con Intervento, medite cui si va ad indentificare il membro dell'equipaggio che ha svoltio un determinato intervanto.
\item Stesura]:  che va a leggare Membro con Report, identificando cosi report scritti dai vari membri.
\item Resoconto: che va a leggare Missione con Report, individuando i vari report scritti per le diverse missioni.
\item Risorsa-1:  che va a leggare Missione con Sensore, identificando i sensori utilizzati per l'analisi durante la missione.
\item Risorsa-2:  che va a leggare Missione con Robort, indicando i vari robort utilizzati per la missione.
\item Analisi: che va a leggare Sensore con RIlevazione,per registrare le varie rilevazioni effetuate dai sensori durante le missioni.
\item Malfunzionamento: che va a leggare Sensore con Anomalia, con cui registrare le vari problematiche che sensori possono avere durante le missioni.
\item Risoluzione: che va a leggare Anomalia con Intervento, tramite cui si va ad risolvere un malfuzionamento di sensore.
\end{itemize}